= Як отримати Акт про встановлення факту здійснення догляду, щоб виїхати закордон?

Для отримання *Акту про встановлення факту здійснення догляду*, можна звернутись:

* до місцевого ЦНАПу
* або до виконавчого органу сільської, селищної, міської ради
* або ж до управління соціального захисту населення

IMPORTANT: У випадку, якщо особа є взятою на облік внутрішньо переміщеною особою, звернення із заявою про здійснення догляду подається за місцем реєстрації фактичного місця проживання такої внутрішньо переміщеної особи.

При зверненні щодо отримання акту про встановлення факту здійснення догляду(дане звернення називається https://zakon.rada.gov.ua/laws/show/1040-2021-%D0%BF#n190[Заява про потребу в наданні соціальних послуг]) необхідно додати:

* висновок про стан здоров’я особи, яка через порушення функцій організму не може самостійно пересуватися та самообслуговуватися і потребує надання соціальних послуг з догляду, за формою, затвердженою МОЗ;
* копія довідки до акта огляду медико-соціальною експертною комісією (для осіб з інвалідністю);
* паспорт громадянина України;
* довідка про присвоєння  реєстраційного  номера платників податків,

https://docs.google.com/document/d/13O7EOU5Xw8_L9By2xSsAE7Pripeit0oCS4RuDlB0pbU/edit[Рекомендована, але не обов’язкова форма Акту]

video::qor4DpgQlMw[youtube, 500, 300]
